（腦魔請入）IT狗一樣可以移民去紐西蘭！

有frd大學主修computing science，畢業後都從事左相關職業大約6-7年。

係佢決定移民紐西蘭後，搵左一間base奧克蘭既移民顧問公司，由移民顧問公司協助準備所需文件，主要係學歷，工作經驗同關係證明。整個過程大約用左2個月，然後我個frd就辭左份工，拎住旅遊簽證隻身飛去奧克蘭搵工。

係搵工既過程，顧問公司係唔會幫手既，佢地只負責移民部分，如果有顧問公司話會幫手搵工反而要驚。顧問公司係搵工時只會做兩樣野，第一佢準備左分文件。假如咁岩入境時俾人問到點解會黎紐西蘭時出示，呢個其實可有可無。第二係另一封信，俾有意請你既僱主知道，顧問公司可以幫佢地手去申請工作簽證，做晒最煩既部份，增加佢地請你既意慾。

我個frd拎住旅遊簽證係奧克蘭搵工都面對好多問題，有好多公司一見你無有效既工作簽證已經即時reject，而且佢又唔識揸車，對於某d交通不便既工作地點又係只能放棄。

佢自問自己既skill level都係普通水平，而平時寫既language 同NZ常用既又唔同，所以佢係搵工既過程中，每朝最少apply 10份工，然後每日下午不停咁係到上網學習同練習本地language。好好彩係兩個半月後成功係南島搵到工作。之後好順利地僱主同顧問公司幫佢申請左work visa，顧問公司再幫佢老公申請spouse open work visa。

有關我個frd移民去紐西蘭既故事，可以黎我fb睇返：

正wo

pish

你個frd係女人.？

想問你個frd CS係外國讀定係香港讀？

睇隔離po,係女人